召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (47)

上個POST

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (46)

懶人包
Q&A

好壞師傅list

以上資料只作參考 自行判斷

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引
)_jul%202018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車牌 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車培養好駕駛態度

最後，祝各位學神路路暢通，
P牌巴絲出入平安

Lm

考駕院都可以肥兩次

邊個場?

今朝0900 補考油塘丙部pass左 因為正係考丙部所以排頭位，一路前面都無乜車話好塞果啲，行高超道 迴旋處一直上，番到試場都只係十分鐘

師傅hea 教，考一百次都係肥

恭喜哂，sorry 我按錯負評原本係想按正評

會唔會買架車揸吓

有咩注意 今日3點 沙田

元朗

又新 post 了

係，又一個post

有冇外補？第一次衰咩？隔左幾耐先再考
第二次補得夠唔夠？

有幾多棍van丙部自己搶快期成功例子

4/23考掃桿埔炒咗棍van丙部
7個工作天後
5/3後上晝7點半去撞個server
俾我見到掃桿埔5/15有期即刻搶到

元朗其實唔係難 係個出油站+車房路面好撚複雜

兩架都1500cc，唔好期望爆人，但個人覺得揸落係Jazz爽啲
建議兩款車都試下，親身揸返轉好唔同，同埋可以睇埋內籠間隔係點

求穩陣、最少嘢整一定係雙田，唔駛諗

上個post 你講電門個兩件事，我一路唔知，仲成日玩開開關關

又係宏業東?

5/10炒左丙部，到依家都未搶到係咪要比錢人賺啦？

自己搶實快過搵人搶，因為你唔知人地手頭上幫緊幾多人搶緊。每日朝早7點起身開定電腦，用幾個browser去入，見到有日子揀就揀中午-下午時間就好大機會成功

而家揸緊屋企部車 可能甩p就買返架jazz揸

電門好鬼正
巴打揸緊spade？

今朝成功入到，但呢個月無曬，又㩒唔到下個月係咩一回事？

無記錯下個月無位放出黎就click唔到去，所以要雙開埋個快期空缺睇邊一日有位

如果佢下個月個制有*號 係無曬期
撳唔到入去嘅

係

明白，咁唯有聽朝繼續搶

今朝望個快期空缺去到7月都無位

未係駕院學前會覺得係你差，係駕院學過就明白其實一唔一tick pass 同實力可以冇關係，有時差咁d 運就係差咁d...

佢係無期放出黎姐，比心機日日朝早去搶，有機會可以搶到6月，最麻煩係搶到之後要搵師傅夾時間操車

咁知衰咩就好喇，再練多d, 平時唔揸車就諗定d 突然嘢點處理，下次就得喇
學院有冇快期俾你？

I know that feel bro

第一次肥宏業東
第二次pass元朗邨

跑馬地廢牌(自動波私家車)有無師傅介紹/唔建議跟?

(已睇google doc但資料好似唔係好齊先問問
有錯請屌)

9月尾考，想請教下大家，有冇推介去邊學車好

1 take pass 好開心

sienta 成日我係司機位開，老公又係門開，Jam 哂

買車囉

你考邊到同咩車乜都唔講點幫

有車 就係等緊個牌

下星期揸得

就係想問下 佢7個工作天可唔可以早啲去搞？

Q&A
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

考油塘衰左56其實路面情況幾好覺得好對唔住師傅同自己銀包

第2 take 考澤安 14:50
附近有冇學校？
上次考天光撞正放學時間同on9考官

1450有學校都唔會有學生係街啦
係留意出試場後會好多車
上次等左成十分鐘先出到

係天光道呢個時間已經開始塞車 個個湊細路放學

之前揸完棍仔jazz
感覺好似完全失控咁好侮辱
平時日日揸部2500cc h1流暢自如
起步一定快過其他車
但一揸部1500cc車竟然揸到一pat屎咁
超唔慣比小小油成架車即刻爆沖出去
同埋d力黎得好快好即時

我今日肥第二次油塘
去到出茶果嶺道個路口俾考牌官陰9我出大路，之後就剔我60嗰個大剔
明明人地架車停喺度都唔行成5-6秒

Btw如果下次再中油塘我會選擇唔要5xx取消佢再抽過，好過重考多次仲貴

我上星期都係考澤安 14:30 pass左
只要入到邨小心啲 就ok架啦
因為入到邨超多死車 其他都冇咩難度
祝巴打你都pass

你考幾點？我今朝早考
學緊果時覺得油塘幾易

快期抽中新路線怕唔夠時間記路
手車無咩問題

2點半
行到鯉魚門道lap到眼個考官已經喺60整個大剔
個師傅知道咗都o晒咀

睇youtube 同google map 可以記到

唔記得唔得反正考牌官會講點行

唔記你點知咩位可能有車死，可能有賽跑冠軍，可能有的士爬頭

呢啲有得記嫁咩
之前行緊公主道都無撚啦啦有個賽跑冠軍衝出嚟

最怕都係唔知咩位要提早過線

係咪大埔道？

聽日去撞下你

琴日忠義第一個考
一take好撚開心

有無啲師傅係唔會鬧人嫁？
而家跟緊個好著緊鬧人既師傅
佢係有料有技術，但唔識鼓勵人既師傅
所以學佢車，會好累
想試下啲唔會點鬧人既師傅
求推介

求星期一培正道一take pass

勿野係軚盤控制不當呀？

準備考車 沙田 棍van
請問有咩留意

55應該有送埋59比你？

59 一個剔

正常就推拉控制
你轉彎係唔係軚盤一手過

考培正有咩要留意

我跟過都唔鬧人，你考邊到同咩車

無，有推拉，不過唔知係咪剔我自動回軚

係呀 聽師傅講8成都會考大埔道

想問 屋企本身有車 咁我岩岩有p牌 保險洗唔洗重搞？

星期二第3take
唉 好驚又肥

考邊度?

加油呀巴打，好快上岸喇，
突發嘢諗好哂點處理未？

要睇下本身個份點寫，多數應該有unnamed driver 墊底費

考返第一次考既忠義街

已經諗定唔可以緊張同我最渣既地方就係要睇多D鏡
唔係好似頭2次咁肥比後面車沖上黎
補5節就考 係到諗會唔會少左D

我果陣無去

有frd問我 你平時學車死火點解唔使打死火燈又好似駁唔到

考天光道，棍 van

唉你就好
忠義街只要唔係撞正返學放學其實好好揸

我嚟緊6430第二次抽快期只求唔好再中油塘

但係你可以即刻著返車
人地就要等拖車

緊係有
你老闆黎
大撚晒
你無去個駕院師傅都唔知你無去

考試唔比自動回軚
呢d考到牌再慢慢做啦

有好有唔好啦忠義街
路短 但咩都有齊 死車太多
最驚係迦密村街入面

如果轉出孝民街嗰陣有17埋站就仆街啦

我次次死親都係空波完就伸隻左手著燈
但係成日都唔記得熄燈

上星期第二次考永孝街，第三take先pass
一轉出試場就係工業區，好多大貨車同死車
中段好多臨時修路紅路燈同埋巴士小巴的士，真係唔打醒三十分精神會好容易肥佬
多數考試會行興盛路，但係不准學車所以考試渣慢d好

個摩打谷得多，或者轉嚟轉去chok得多就快啲打柴

有冇試過雙手離軚都會肥

我1 take pass
考完牌成日都係咁
直路一條起步頭幾秒都冇掂過軚
有時扣安全帶有時係懶
通常轉完2波就開始掂軚

Jazz幾易揸，到時要揸熟唔難
攞屋企架車操下先，儲多啲路面經驗，最好初頭有屋企人（有車牌者）陪，唔好介意佢哋有時出聲，佢哋嘅經驗會幫到你好多

巴打屋企揸7人車？

巴打行緊興盛路嗰陣轉過幾多次3波

1次，轉左之後行幾十米就到Z字線跟住又臨時紅綠燈

過完第一/二斑馬線再轉點睇會唔會穩陣啲

建議一入興盛路就三波左先
如果過曬Z字線就咪搞啦，上緊斜
同埋就黎上返去葵聯邨，到時就會手忙腳亂啦

考牌的確係唔俾，但真正揸出街某程度上係迫出嚟
車場出入口/隧道收費亭基本上係左手入定波，右手俾錢/拍卡，起步就右手閂窗同時左手轉波打埋燈
行慢半步都被後車呠到反艇

係，一邊比油轉波一邊收埋張八達通
有時轉完3波先掂個軚
特別係城隧呢d車流小同路寛既路

好thxtw巴打黃格轉右係咪右線去右線再逐條cut去左

黃格後轉右入左線，一路靠左，因為去到燈位有機會會轉左

啱啱追返之前啲post見到推拉軚同交叉軚世界大戰 搞到我都猶豫咗但師傅好堅持交叉冇問題 同埋過兩日就考加上習慣咗已經改唔到 實在太方便 應該都會照用

師傅教我入左線然後如果個官話直去先cut 返過右線
因為行左線既話過左果枝燈兩線合一果度你要俾右線d 晒你先入得咁煩直接行右線就咁望左鏡收返入去就得

另外轉入興盛路果個位要慢
我就係係果度衰轉彎位置不正確

駕院師傅話回軚要推拉，但補鐘師傅教自動回軚 考嗰日我都係做返推拉，但自動回軚真係快好多

想問巴打 呢個位轉右唔係睇最左個支淨係轉左嘅燈咩
點解向前綠燈 但轉右無燈都有車響我安

自己睇黃書啦
連燈都唔識睇就揸出街

所以我唔明點解畀人響安

係咁打錯字

過兩個禮拜考掃捍埔 好冇信心

問翻佢，啲車冇死火又點解要打死火燈

你講邊個位轉孝民街? 點仆街法?

我今個星期考加油

加油 Good luck to you
操成點？

本身八月路試 但有事學唔到車住 想問下係咪可以申請延期 然後重新等過半年？

排返隊尾
9個月

綠燈著左行得車你唔行後面緊係呠你喇

話明轉右點會睇轉左支燈⋯轉左支燈係比最左線用
轉右都係睇向前支燈，依個位係冇專for轉右嘅燈
向前支燈綠左同時對面線都行得車
你等晒啲車過就可以轉右

過兩個月考跑馬地 feel到自己會肥
想問肥左係要排多九個月？

掃桿埔，貨van掍波。

咁快覺得肥有時間操多兩堂先啦，真係唔好彩肥咗先算

本身跟李健 包10堂（20節）
已經上左6堂 仲係成日做漏野

咁動作係要靠時間迫自己做熟佢嘅，唔夠咪補鐘囉，10堂其實算少

28/6 星期五 澤安會唔會好多人？

我嗰時過左兩條斑線再轉左次 彎前落返二波

泊車無問題 希望到時揸出街嗰陣無乜死車考0950

正名係危險警告燈 你覺得有危險果陣咪著

會 睇咩時間 日日都多人

下午1215 死得

想問銅鑼灣考3點幾 路面情況係點

放學時間

10堂直頭少，我個人覺得最少20堂

20堂咁咪好貴

28號考油塘 好撚緊張

29號考沙田 9:30 好撚緊張 多唔多人多唔多車？

肥咗再考咪仲貴

我學一堂（兩節）已經560
肥左仲平

咁仆街啦

想問元朗九點路面情況係點?

肥咗路票510, 租車又1800, 夠你學多4堂喎

連登大神想問未能調整車速個一欄有冇規定條路暢通無阻個時車速一定要去到40km/h

我覺得依欄係睇你識唔識落break

唔好少過30, 師傅話35~40都可以

感謝聽朝9點半考培正道 希望條路暢通無阻

40以上都得

咁少
我覺得比多D 錢補堂好過肥完再排
因為肥左會好撚灰
打擊自信
用多D錢補得幾多得幾多
盡量渣多D車
果陣小弟學左40堂 考前仲渣左3個鐘
1TAKE

所以理論課同基礎訓練都可以唔去，但如果你冇揸過車，我覺得上完係有幫助，尤其係理論科

以前冇研究點學好
聽fd講李健冇伏就去左
我學學下都覺20節好少

個人認為聽多無壞 有時撞到好既阿sir係學到野

九龍而家又冇雨
下下請完冇得考都幾煩

星期六又要去車房
架車行行下有𤓓味

其實有無理論係教轉灣？
我師傅成日都叫我幫個車頭轉
但我自己就覺得應該係望灣心轉
而家佢叫我望車頭轉，我成日都好似 feel 唔到自己個駄，結果好易轉多左或者小左
就不斷比佢話我轉灣不正確了
學左十堂（25 節）都搞唔掂個駄
好氣餒...

我上星期四pass左，係咪今個星期就拎到p牌啦？

望遠d
學車果時師傅沒同我講過望咩位轉
你轉果時唔專心 心入面諗緊轉幾多實死

落大雨會冇得考架？
我聽日考，驚聽日落雨

電單車黎，貨van嘅巴打唔駛咁擔心

除非你天資高，唔係既話真係好正常，同埋你最好最後果3次，每堂學4節，咁你就會好好多

合格左之後出左架自動波日日渣 好想渣番棍波過下癮 有冇咩師傅平平地租架車補下鐘

轉彎真係要慢慢練，冇得急
樓上巴打講得好啱，就係要望遠啲，遠唔只係望彎入面嘅事，而係望埋出彎後點樣行

迫力問題？

唔肯定 自己睇又唔覺有d 咩，
擒日迪士尼來回東九龍勁驚著火

啲轆會唔會攝咗嘢

電單車有無得問下
本身係大陸鄉下地方親戚教識左揸電單車
但係我之後會係台灣揸比較多 所以可能考羊就算
上網見到套餐都唔平

但係想問有無規定最少要學幾多堂先俾考？

我呢種情況係咪一定係自己搵師傅最好

唔該哂各位巴絲

1. 無，強制呢，就上哂 12 堂就考得。路試就睇你自己考街 or 院校。
2. 揸過唔代表夠考試，考試係考道路意識，唔係只考你向前揸，所以根師傅係最好，不過，最終都係要靠自己自修

冇
水箱有水，又有機油，
我估break 皮機會大，
星期六有日落咗break 但又踏咗少少油門

一下半下未必咁大影響，有時啲人斜路起步懶拉手掣，左腳迫力右腳油門都冇事。但如果長期個迫力乸住咗就當然有問題

今日揸上手仲有冇味？

今日經過葵青路見到架van仔考試車打左死火燈
個女考生落左車同考牌官嗌交
有冇人知發生咩事

有快期，比錢師傅幫你攪，三四個星期有

今日冇揸，陣味星期六晚上開始有，
星期日中午揸去迪士尼又聞到，
晚上九點再返東九龍都仲有，
所以我泊完車好似狗咁聞吓架車邊到有味，
先發現係車頭蓋裡面

都唔知係唔係個引擎，係就劏得了

你估你肥左仲敢唔敢唔補鐘呢可

又一個傻仔想慳錢
唔係話唔得既，去搏一搏囉

講起有味 有次踩break耐d 會有陣屁味

但咁耐以黎試過兩次

屁?

唔識講 但陣味好怪

你講開先醒起

我諗真係check下剎車系統
但你聞到係車頭蓋入面，咁有機會係波箱

唔好擔心咁多住，早啲揸去檢查咗先

之前FV左軚車cut雙白單野
今日落完口供交碟
差人話會出信要車主交人
有冇人知佢幾時會收到信
同埋我又幾時收到封結果信

想問下大家搵私人師傅係點樣比錢的？ 第一次就交考試鐘果d有冇伏

有呀，我學開就逐堂俾。如果你覺得個師父係ok既，之後先俾都未遲

唉 聽日又黎
又肥既話真係諗下再考唔考好
集氣

幾多次

你香港腳發作

個個人天資唔同，都係果句啦
自己覺得夠咪夠，騰雞就補

Mon左兩個幾月post，上個禮拜棍van 1 take pass左，係呢到學到好多唔同嘅野，多謝各位巴絲

加油 我後日都考

如果係波箱整好定劏好
架車23000買返黎

有 之前嗰個就係一開始收考試鐘+10堂錢
之後hea教同埋成日打擊人自信

我果個都係咁
比完錢就係咁屌人

第一堂就考試鐘😱😱
我果個第一堂先比5堂，我覺得都合理。

一次過俾5堂咁多 唔係通常逐堂俾架咩，唔怕計錯
不過我跟個師傅都係第1堂俾定考試鐘租車錢，當係預約段時間咁

冇車可以一個因租車嗎？

我嗰陣一比比十節添啦
不過租車考鐘嗰啲就考嗰日先比

佢叫我第一堂比租車考鐘 姐係正常？

check埋等咗報價先啦，而家都未知係咩

雖然咁快就整真係幾肉赤

我師傅有文件記錄，每堂我親手簽名，所以唔會計錯。
比考試租車錢咪仲貴

無伏，我都一次過比10個鐘，同埋比埋考試租車，考試鐘錢

31號1510沙駕，有咩特別嘢要注意

希望巴打唔好抽中河畔

放學時間？我朋友話算係好時間

主要係河畔線去到崗背街果到有好多死車
過死車又要留意後面有無車篤油/迎面車有無騎住條雙白過黎
要好小心

學26有個特點，係可以自己練車(過咗強制之後)，不過如果自問有底嘅，不如跟師傅執執考試嘢，有需要再自練，例如8字

其實每個師傅做法唔同，逐堂收又有，畀考試租車費先又有，畀10堂先又有，所以 不妨睇多啲評論先決定

落雨考試 有咩注意

今日考油塘了，我想問下3波轉一次就得定係睇路面情況係咁轉3波再落返2咁樣

除非全程塞車，否則點都上返次

又落雨

可唔可以轉完彎先上2波有啲位

正常全程keep 2波架啦
你吊一波除左起步 唔可以吊得長

冇話唔得嘅，始終考試，唔好左手轉波右手轉彎。讓路口（特別係頭兩個）我自己會建議你1波睇住嚟出，但一決定咗去就要俾油，轉完只要前路無阻就儘快上2波
至於燈口，我會建議轉彎前就上2波，因為全部都有斑馬線，一定夠位上，再者1波轉嗰啲彎實在太慢

巴打加油，記得開水撥、開燈，專心留意路面路邊狀況就得

冇考過，不過呢個時間補過一次鐘，個陣仲整緊路，而家唔知整完未，兩點比較多貨車，小心利興死車隨時郁，其他都係的士佬爬頭呀，行人亂過馬路個d

定d 嚟，落大雨少d 行人，其他車又會小心d, 其實唔會難過平時，睇清楚順住去就得。

記得要識搞雨撥同開燈呀

Thx巴打

琴日1435考沙駕 棍van 1 take pass

如果落雨記得攞4秒跟車

主要係師父臨考同我講 多啲轉3波多啲望鏡 就算你有小錯都會放你 最尾我勁多剔都pass

最後一個路口發夢聽到個考牌官話轉入快線啦 慢線太多車啦

一出大馬路
架車差D上路膊
考官主動採取行動
fail

恭喜師兄，唔該哂

多謝哂巴打我會記得啲秘訣

做掉頭定係行街

係咪應該轉時間，駕駛學院有得簡

行街
雖然泊車都衰咗

泊車係未出咗格子

點簡？
簡化考試

重考快期好難排
利申：van自動乙部

係
前右轆踏左白線
但後面經冇位

想問下金鐘/觀塘/長沙灣/沙田 邊到拎P牌最少人？

巴打係未扭慢咗個軚

拉雪糕桶拉闊咗救唔返
又可以儲吓錢等排期

其實點解，巴打唔好介意我問多小小

阿仔學車，可唔可以上車睇佢學？

兩點剛剛過左塞車潮好時間

ok 多謝指點

沙田下午3點9有冇咩要注意

唔好做怪獸家長啦

只能夠話法例上可以
不過你都係同阿仔再同師傅傾下先

落微雨好過好天
行人少，車行慢啲

除運輸署署長書面許可外，學習駕駛者駕駛時車上祇可載有一名駕駛教師， 另一名同時學習駕駛的學員及一名或多名核准駕駛考試員。此外，車上不得 載有任何其他人。

有學牌至可以做乘客

sor，自
以前學車時有人跟過，都係學神嚟，所以冇為意

今日油塘1130考，2線(迴旋處左轉)，2 Take Pass
同四個月前同一條線，差唔多時間，分別在於落斜小巴站無紅van
第一次考，轉完燈位落斜入黃格前
見到黃格後有兩部紅van停咗係度，無燈，推測為死車
到我入黃格，仆佢個街後面部紅van有個司機落車
背住企撚咗係路面!
我淆底，停車會停黃格，諗住借少少線過佢
對面就有部巴士轉緊上嚟
心諗，死局，夾硬慢車想攝過條仆街同巴士之間
最後比考官踩停，太接近物體

其實冷靜啲去諗，見條撚樣落車果下應該一波慢車睇定應該夠時間比巴士過
又或者條仆街前面仲有啲位停車唔會踩黃格
但係，最後都係果句
屌你老味仆街紅van司機祝你車禍半身不遂！

落雨好過好天
今日考一朝見到大雨覺得爽
反正我學果期都多堂落雨
反而影響唔到行車
油塘廢老街少啲廢老
菜檔又無放到啲菜出馬路

宏業東 第一次考 肥

過死車太接近物體

迎頭車仲有五個車位踩停我

但我已經落左極力子 拖慢

崗背街同圓洲角路都有死車，小心啲就得

個日沙駕考牌官叫我比油轉灣時過左前面架學車

我考牌果日係考多石
不過老實講除在河畔過死車同多突發野之外
其他3條線都比較容易
唯一要擔心就係多石入停車場果陣要留意後面有無車爬頭

今日模擬考試去多石線，個師傅話我入停車場個陣扭太盡車太快...
之後左轉入插桅杆街個陣又無直接入右線唔夠醒目...

你個仔咁撚垃圾既
學車都要媽咪~睇
不如即場餵奶好唔好

唔好話睇住佢上堂

我諗佢連一齊行去都唔想

返babycondom啦屌你老母

黃格前面唔係有緩衝位架咩, 應該等到有位先上架啵, 可唔可以講多少少

177係咪轉肥人？

賴考官前先諗下自己手車有冇問題先

2月肥左天光道路試
7月永考街再考 上幾堂好？

入停車場前轉返用1波睇清楚對頭有無車先扭入去

我係停晒車等到無車先轉，但佢嫌我之後扭得多
入左停車場我長期within 7km/h，又話我無踏break

我呢個係一個問題
你老襟呀？

停晒車入1波出無問題,不過起步前記得望鏡提防左邊有車攝上黎爬頭
其實停車場全程1波都無問題,入面啲灣唔急
扭幾多呢樣野好講個人感覺,上多幾堂就自然摸索到

兩年前考完棍van pass左泊位
依家可唔可以報重考自私丙部？定要重新考過哂自私乙，丙？

觀駕學緊
覺得啲師傅教得幾好
遲啲考路試要轉新觀駕

屌，岩岩屯公慢線行80比架拖頭推尾
送左個中指比佢之後佢即刻退後
仲諗住下一秒拖波放個有薪暑假

考完，衰不讓路俾優先車輛係雙虛線望哂左望埋右都無問題，點知一出去俾考官急停，原來有架巴士係後面，屌你個巴士佬仲要笑鳩我俾我行先，我屌你老母
之後迴旋處衰自己on9，好在乙部都合格

都幾出名
不過咁講
肥得你都一定有根據既

唔緊要啦，經驗嚟嘅，抽快期再嚟過

培正 星期五 11點 有無溫馨提示
一線分二線 二線合一線仲未好掌握到

前者靠左
後者二合一前打右燈 但唔使真係扭呔 合左熄番

唔識講，用圖表示
(圖一)首先，入黃格前，見兩部紅Van迫咗係度，無燈，咁應該係死車嚟
(圖二)當我入咗黃格，後面部紅Van突然有個司機落咗車，企係路度，背住行車方向
呢個時候已經怯咗，心諗停車會停黃格，唯有佔線兜過佢
(圖三)點知呢個時候對面彎位就有部巴士轉緊上嚟，心諗，仆街
(圖四)最後就變咗想夾硬係巴士同條仆街之間過，就比考官踩停
條仆街到我比考官踩停先有反應

其實都知道已經過咗黃格但果下淆咗底以為仲有黃格唔停得
同埋睇返GOOGLE街景以前呢個位無黃格嘅

張圖好靚, 好撚認真

只可以話我覺得如果個司機一落車我就會停車囉, 望清楚先兜大把繞過佢
我唔知個考官點睇啦, 有D 考官係好撚難PLEASE 佢.

你有架硬過個下已經fail左
應該剔左34 57 60？

有人係前面一定要停 考車呢啲搏唔過
因為行人係馬路大撚哂

感謝巴打
前者靠左 要望鏡打燈望盲？
後者唔需入線前望盲？

張圖好靚 真心的
我上左兩堂咋 想問下咁既情況 響安提路人係咪即肥？

其實再補充前者嘅
你一開二入左線嘅可以靠左唔打燈 怕嘅可以打左燈話自己靠左線
但一開二入右線嘅 就要當平時過線咁run一次

地球爆炸都唔好響安呀

呢個情況響安=肥

多謝多打

巴

同埋個句 你唔sure嘅咪當過線 過死車咁做哂full set出黎
咁重好

記得係兩個大tick
40就一定架喇
第二個好似係31
個官係講太接近小巴個鏡而唔係條仆街

反而我想知如果當時條仆街唔係後面部小巴落嚟
而係前面部小巴落嚟，咁停就一定停黃格，係咪應該都係停

你過個時應該有一米距離架嘛, 應該係一個車門距離, 用意係防止D 仆街無神神開門撞死佢

俾我啦, 如果條仆街突然落車, 又真係岩岩好得一個車門距離, 我會不理黃格即刻踩停, 再望望考官, 再扮晒野望左望右

反正都輸硬架啦, 係就玩撚大佢啦

睇下佢有幾pk同你反應啦
如果ready老遠睇到佢企係到嘅
可以當過死車咁
Sure隔離線冇車情況下騎線過佢
但太突發or對面有對頭衝上黎嘅
你冇得揀一定要停

第二個路口死？

泊位肥左， 跟住未出試場直接俾佢肥埋

係呀，斜路果條

今日撞正佢肥左
肥我擰頭

好惡

我覺得佢係突登,佢開門前會唔睇下鏡就開門落車咩?
就係見到你考車標誌,突登企出黎玩9你

肥我擰頭
又黎過

巴打唔好洩左道氣，下次做足啲一定pass

唔排除呢個可能嬲到我四個月嚟都無再搭過紅van
不過宜家我Pass咗，先有心情分享呢單嘢
當係比個經驗比呢度嘅學神
死車，都有機會個司機突然落車企係馬路

咁都好啲

多謝你
諗住試下轉師傅

今日學車第一次出街，行多石
係咁比呀sir屌大佬我唔識呀嘛
不過估唔到我最擔心嘅轉彎竟然無乜問題
反而係行車道成日攞唔夠正中間

第一堂姐，慢慢練吓就得，唔駛咁緊張

btw, 如果師傅唔夾就早d 轉

咩事可以未出就肥

當年177 pass路過

打電話抽到快期 再戰天光道

都係嗰句，望遠嚟揸

呢兩個路口要慢慢碌出去，有車到要即停

btw，今日特多死車遮到巴士都睇唔到？

佢話車頭太接近試場啲姐姐，但個姐姐距離大約三個泊車位

d姐姐明玩你

6月中10:00考鴨脷洲 算唔算好時間？
同埋想問3波轉2波有咩技巧？
轉之前洗唔洗收少少油先踩極力子轉波？

同埋學車果陣成日2轉3變左2轉5有少少擔心

咁癲
3個車位都近咩？

巴打你真係畫得好有心機好靚

講返你個part, 其實有兩個處理方法。
第一個就係你仲係黃格個時，見到個司機跳左落車，你即刻停，然後轉一波慢慢吊極力子埋去佢前面安全距離停，黃格理論上係唔停得，但你依種停法，係應對行人安危優先既做法，而且只係1秒鐘，你俾個考官睇到你sense 到個司機，咁樣停一停理論上係ok...

但正常考車唔想咁樣搏，所以第二個做法，就係你架車車尾一離開左黃格後，就即刻停車，然後睇下係停定等一等佢定轉返一波睇住佢安全咁開埋去

不過正如巴打你所講，你根本唔知車尾已經離開左黃格，因為練車真係好少會成日留意車尾，所以你今次其實係有少少唔好彩...

補充返，我已經係假設你係黃格個時已經打了右燈做了過死車既借線動作，以上兩個做法都係借線後既動作來...

多謝大家 咁我直情當個安壞左
咁唔算向附近的任何人發出危險警報？

梗係爽，唔係午飯時間，少左好多行人，車亦少d

不過就仲有d 貨車係到上落貨，小心d 搬運工人

對比其他轉波，3波轉2波其實對鴨駕學生係最難，你既做法係其中之一，亦係標準教法來，但你依種做法，要記得留意個速度，上得3波都25以上，唔減到低過25都唔好轉，如果唔係架車會明顯chok, 考試係唔接受

利申：鴨駕過來人

3落2要乜技巧？會chok?

2上3你當2波落空波再推上去就入3波
唔好諗住比啲力推右再上，好易入5波
2波推上一半支棍自己會回中間

考完灰左，抽快期再考 ，依家已pass

3轉2如果太快嘅
輕輕俾少少brk會舒服啲

3轉2嘅目的係減慢 咁既然減慢就更係要收油 減速拉低轉數 之後拖波

轉波都係不斷練 唔好望住咁轉波拖波

我之前會chok
師傅話離合器升太快
而我自己覺得太快都有啲可能
所以都係穩陣收油到20左右先轉返落去

chok嘅解決辦法好簡單，再慢啲放極力子就得，喺磨擦點吊耐少少，當感覺到回咗轉數先放哂極力子，咁就唔會chok

20行3波其實好穩陣，落到15都未會死火，可以放心

聽日油塘 1440 有冇tips

我睇咗左右都無車未諗住揸出去，點知個頭望一望右就俾個考官dup停咗考完之後個師傅同我講個考官綽號叫無影腳

認真多死車條條路都有一兩架，最好笑既係有架考試車輛，紅燈就前行、綠燈就停，之後呠佢先肯走

多死車，過果陣要做多啲盲點。

右路有巴士巴打你真係好彩

當買經驗啦
呢個路口要停咗先，睇唔到有，車就慢溜少少出去，再望住冇車先好出，當日考我出呢個路口都出咗成分鐘

咁重駛唔駛出去？

肥哂兩part?

衰自己心急，下次寧願停耐啲

我諗住排慢期，盡量唔想迫得自己太chur

坦白講，唔太建議慢慢嚟，唔係chur唔chur嘅問題，而係攤耐咗啲動作真係會生疏

同埋個牌得一年

睇你有冇減速
過紅綠燈一定係定速(3波都得)
見到人一定係減速
俾個官知你有安全意識
否則俾你遊完花園返黎都係

臨出試場路口個官叫我泊埋一邊，同我講其實已經唔合格，會結束考試

唉我都唔知，第一次學車唔識分呢啲係咪好師傅
遲啲可能會搵出面啲街師傅補鐘

有無上堂玩手機/遲到早走?
我之前果個上車都會撳下手機
但每次落堂都會講得出我有咩地方需要改善叫我留意返

月中比佢一野肥哂兩part

177 條友幾臭串

第一次出街俾人鬧下唔緊要
有冇教你錯咩 咩為之正確先
攞唔正通常只顧一面
試下睇多D左右鏡 比較下
之前學到考完都俾阿sir話太靠右
不過到你學完上到高速就知咩會係太靠左太靠右
呢2日行東走朗行70又落雨又多車 真正擔心行唔正

想問下永孝街係有兩條定三條路線？
上youtube，有啲有兩條，有啲有三條
又見有師兄話有條隱藏路線，無得練

想問多次永孝街黃格prefer點轉好
應該右線轉入去右線再逐條cut返去左線
定直接轉右嗰陣入左線

3條 直行/轉左上山/轉右入村

係咪遇到殺手官
擺明係特登肥你

迴旋處上山右線cut左
望完左鏡再望中鏡先好出

3條路線
一條主要行禁學路段
另外兩條上山同行屋邨
我記得師傅話如果淨考丙部9成9考禁學路線
利申 第二次出街考永孝街pass

其實我想九、十月先考係未應該排快期

3轉2 先落少少brake減慢車速 快踩極力子 轉二波 再慢慢放就唔會chok
2轉3變2轉5 初學經常都會失手 試下分段做 首先輕輕向上推一下 等枝棍翻中間 再直推向上

我以前個個直情會打電話比學生約時間，但又會知我做緊乜，而且教得幾好

落極力子點拖慢架車呀

講多小小，其實一米距離係計最突出嗰部份，即係死車嘅鏡同你架車嘅鏡之間嘅距離

嘗試放遠視線，會易啲行正條線

應該收油會好啲

轉低波入咗波之後，如果車速有啲快，慢慢鬆極力子嘅同時其實可以和小小油，配合翻嗰個波嗰個速度要嘅轉數

考試嗰陣你要用響安以外嘅方法去處理，例如見到有人行出嚟你要減速/停車

只要你係出唔到，停幾耐都要等，唔使同佢急，你畀咗$510就慢慢嚟，最緊要安全

要減速首先係收油，唔夠慢就落 brake，落極力子冇咗 engine brake 其實仲冇咁易慢車
除非你係慢速泊位先會用極力子控制速度

表達得唔好 係落極力子 準備停

唔知 第一次考

果條街點渣都死 仲要岩岩停雨

車房駛番啲車出黎開工

明白 唔該

完全正解
特別係低波咬住波牙一放油門架車已經慢哂

係唔知點解香港好多人學車以為踩極力子係用嚟減速

落斜鬆clutch碌得重快

睇你自己俾人屌會唔會好大壓力或好上心
之前我係教院師傅唔屌，不過亦乜都唔教，
我上到第四五堂先知奶野，唯有俾錢駕院再出去補鐘，但都係肥咗

慢期好似已經排到出年，
你睇下白紙有寫抽快期嘅時限，
想十月考，如果未過時限咪八月中左右抽，
不過你手車攤咗咁耐，又要補返多d 鐘

搶左五日都未搶到快期

去唔去返駕院排正常隊好

頭先考掃桿埔 衰咗路試

一齊加油

真係幾臭串
唉 比佢黑面個時我就知道肥

Thanks 師兄，第二次考永孝街考邊條路線？

肥左

我師傅話重考9成9考禁學路段
直行果條 因為最短係佢

果時一上車就知仆街

點解？黑哂面唔同你講早晨？

其實師傅會唔會收到料知下一個係邊個考官？

考鴨脷洲肥左路試。。利興街右轉利樂街俾個官剎停。。報左重考。。有無補鐘師傅介紹。。。

俾錢人搶啦，駕院係唔係排出年

衰d 咩

點解停？對頭車定係有人？
鴨駕好少街師傅去，我個陣好難先搵到個

我師傅會企係門口，見個官好人就拿拿林叫我上車，佢就叫個官嚟準備考，但我唔肯定如果同時有兩個人考會點

我望左公廁個邊無車就出，一出，佢話我無睇有車。。。。。dklm

個個位除左望，仲要等，之前係駕院補鐘，有個後生師傅教我睇到冇車都停一停，數1001, 1002, 都冇車再check 哂盲點同鏡先開車，不過老實講我唔肯定咁做岩唔岩，鴨駕d 師傅人人講法唔同

兩日前永孝街fail咗
灰到而家
操到足哂仲要落雨有哂天時地利
偏偏就係爭嗰少少

亞皆老街都肥
衰腳制同離合器控制不當

我其實望左好耐..可能我個頭無去到盡讓線前... 我望完公廁個邊無車..望晒鏡..望盲區..再番望公廁先出..不過個個位..呢一秒望到無車..下一秒都可能有... 唔知應該點處理~~~

哩D 野其實真係任佢狗UP, 所以唔好太介懷

哂咗二千幾又

我師傅話
你可以講「阿sir我睇唔清楚有冇車, 我駛前少少」
咁就可以再駛前少少望清楚先再決定出唔出車

我想問下燈位開車前可唔可以入咗1波再吊定極力子加啲油門？因為想快啲係轉彎轉二波

自己渣車咪得
考嗰陣咪唔好

你隻左腳夠定咪得
係怕你彈極力子彈到死火啫

手足唔洗灰 再接再厲
我岩岩都肥左

出年2月考澤安
唔知搵邊個師傅好

排慢期好唔好驚快期唔知抽幾耐 又可能撞旅行

要唔要介紹？

快期啦
慢期要renew過個牌

澤安算易考
利申 考個到

學牌到下年四月

當然可以，留意唔好和得太大油就可
轉2波嘅嘢唔駛擔心，基本上平路起到步已經夠力上2波

出年2月
咁早搵做乜
10月先搵都唔遲啦

起到步 俾多啖油就轉得

可以啊。下面巴打話10月先搵

差唔多啦
我個時6月考
3月先學

無話唔得,你知枝燈差唔多轉就吊定啦

我琴日都係
落雨冇咩人有哂天時地利
但官

我個官又好似無咩嘢咁

正常重考路試要學幾多堂為好

琴日1波轉彎佢俾細剔我

又唔駛介意嘅
想考車唔好剔「波段運用不當」只有一個方法，就係考自動波

講真，真正揸棍波出街有邊個司機唔會一路右手捽軚一路左手轉波

岩岩搵左個師傅 佢280/45分鐘 1800租車
好似貴左小小 定正常

我個個260一節，1700租車
你280真係幾貴下

咩師傅先

4

肥左油塘2號😂😂 58嚴重

想問下 你地學車時 師傅教吊極力子 腳踭會唔會踩住地下做支點咁吊 定還是成隻腳起？

師傅話兩種方法都得，自己控制到同舒服就好，反而師傅提嘅係每次轉完波最好放返左腳落地/腳踏，為免阿sir誤會轉完波仲吊住極力子

我自己揸就兩種方法都會用

我本身係觀駕 自己排期再揾師父定去揾第二間好😂😂

無計，我個師傅諥個個考官係嚴。。又唔見幾千蚊

好似有試過用wts錄音同其他學生約時間

棍van

考到好灰心，又fail

我都肥

你地考邊到？

我都係肥哩兩樣
ching 部車係咪chok 得滯?

我第一次考元朗宏業街都肥左
之後出去考pass左
宏業街都係慢慢過死車
對頭有車行就停車讓比佢
佢停你就行 佢行你就停

第幾次？

棍私本來都⋯⋯⋯⋯⋯唔識都要轉自架啦

on9咗第一次都唔差在第二次

好 Thank you巴打 因為教我果個話 用腳踭好易唔夠高 叫我成隻腳起 但成隻腳起我自己就好似冇左把尺咁

清 你咁勁呀 考棍私 私家車就考自動啦 你私家車唔似棍van/大車咁吊極力子會行到車

難度: 棍私>棍van>>自私>自van

第3次，好曬錢
考忠義街，渣得好順
一開車打右燈，望少左一次鏡
就收左皮，好唔抵，好驚再fail

肥油塘2號，21同48嚴重

成隻腳起有個好處嘅，就係耐力，因為大脾大力過腳踭好多；用腳踭個人感覺易控制啲，但當極力子重時就變得唔方便

揸私家車同van仔兩種吊法差別不大，甚至落腳踭冇咁易chok；但揸5.5就有分別，因為極力子較重同較高，用成隻腳會好啲。再大嘅車要其他師兄解答

我個人揸就習慣平時落腳踭，塞車就用成隻腳

上斜齋吊極力子死硬火，揸棍私塞上斜絕對係藝術嚟
操作上平路冇話唔吊得嘅，只係左腳要起得好慢，會被後車呠死

巴打全程冇望過鏡？

你係咪都係觀駕？

x2

唉考嗰陣無落雨 又無乜死車 3個大tick

我都係3個大tick

加腳掣控制不當

我係21, 27, 48

Yes,記住望鏡就得

做乜咁多人肥另頭望鏡
另頭望鏡意思係個頭180度轉
唔係叫你斜視就咁望一望鏡
有做足嘅個官通常唔會肥你

過去嘅事即係sunk cost，展望將來再接再厲，加油

我決定下次考
一過死車就講出聲：望鏡，望盲點，望前，扭呔
一黎又自己記得
同埋講出口得唔得其實

岩呀 做得好

但如果要肥 一定有野剔到你

考得唔安全

利申 無撞 無危險動作 肥得算少剔

停車前有望，開車前亦有望，過線程序要做足

Yes

我考兩次 兩次都係見行人果邊既燈開始閃就入一波
踩極力子 左手慢慢放手制 一見到黃燈就吊定極力子 綠就望左右鏡 行得

是咪望得唔夠誇張？
古語有云：「擰頭擰得多，考完笑呵呵，擰頭擰得少，考完嘴藐藐」

學車駅，唔好要死一個師傅，吸收唔同人嘅教法會學多好多嘢

係 腳硬晒chok咗個官好多次
時間靚+成條路冇車咁濟 又要學過新考場

因為之前師傅已經話過，所以今日我特登再擰誇張咗，但可惜都係唔啱考官心水

上面好師傅好多都冇聯絡方法 想搵都

棍van係咁上下價啦

嗰日有學車跟我後面 幫我擋哂後面d 車
時間靚 條路靚
係衰自己首手車

點解考牌官好似仲趕過考生
要跑數架?

趕食飯，趕收工

師傅都有講shoulder check？
記住兩邊都望哂盲實冇死

想問下會唔會跟駕駛學院考會容易啲pass。
新手咩都唔知，唔好屌咁勁

有呀
諗諗下可能我set張凳太直，搞到考官覺得我無擰頭同shoulder test

有冇巴打報左A1 26考天光道
想搵個伴一齊租車練

我係過來人，兩邊都考過，係掃桿埔PASS。我可以分享一下我既經驗。

我先唔講你係鴨駕學完識唔識揸車依D 後話先，純講考試，如果你純講路面情況，咁鴨駕一定係最易。

所以先有好多巴打成日講考鴨駕都肥就唔好揸車。但事實係，考你既考官，係全港試場周圍走，佢地係會因應返試場既難度來調節返。

係掃桿埔，你考個日可能會遇到20樣路面情況(例如過死車、有人沖出馬路)，你做溜1、2樣，唔係太嚴重，其實考官係大機會俾你照過；相反係鴨駕，你考個日可能遇得好少路面情況，例如得10樣，但你做溜一樣，OH，SORRY，你已經可能要再考過。

所以睇你係追求10樣野100%都做得完美，定20樣你90%做得到..
以上數字只係類比，唔係真實比例，但個概念就係咁。

至於技術掌握，就要睇你好唔好彩跟到好師傅，我跟過5個師傅，最好個位就係我第一個師父，係鴨駕。佢態度好，永遠足鐘，但佢一樣會指出我錯誤，佢話得我錯既野，一定係我持續既錯，而唔係一時分心既錯；相反跟街，有D 幾好，但有d 係唔係都話你，亦有D 你上完堂之後仲多疑問左，甚至呃鐘都有。但鴨駕一樣有hea 師傅，街師傅一樣有高手，所以睇你好唔好彩，依樣無得揀，只能邊上邊揀..

即係空波滑行?
剔咗邊啲大剔?

我覺得反而同個腳踏點設計有關
我揸過嘅棍波車都係吊起嗰隻，我會腳踭掂地，方便控制踩幾深
宜家揸開嘅都係地板腳踏，就要用成隻腳，要用陰力控制，不過係自動波車，未試過左腳

講開又講，之前第一次揸地板腳踏，覺得隻腳對腳踏嘅敏感度低咗，冇咗個支點，可能真係唔慣，完全唔敢開快

我落極力子係停車

考官行動

太接近物體

未有留意交通

不適合超越

y

會唔會唔係近迎頭車
係太近左手邊啲死車或者物件？

好似有限期

自私要考哂乙丙兩part, 棍van考返丙部

齋重考丙部

考生若只於駕駛測驗中取得部份合格，將獲豁免參加合格部份。例如：考生若於私家上合併試中，只取得乙部合格，考生可於任何時間申請重考私家車丙部考試。

第11項

原來棍van轉自私
咁要考晒

迎頭車差好遠已經踩

講完又話岩岩太近死車

試過頭幾個考
無理由趕收工食飯掛

咁棍van轉自van就唔洗考哂？

要考返棍van先可以,因為你合格嘅係棍van乙部

應該都係離左邊死車太近，因為要有大約一米距離

google下又好似可以
都係等其他巴打解答

渣過左又不適合我細佬先肥呢樣

有時佢扮趕落車陰9你
我嗰次個官考完之後一支箭標落車
落車望住我有冇上返一波

我個陣考 因為好多死車
有d就凸少少出黎
我唔理3721 全部打燈出 打燈入
個考官催我揸快d
泊車掉頭個陣又係好慢
佢完左屌鬼話太慢
但都pass

唔會，網上有數字睇，學院同街差唔多，
不過自己覺得學院優勢係乙部

我係鴨駕跟個師傅仆街到炸，
其他補鐘嘅跟過三個，兩個唔錯

新黎報到
28號黃雨考沙田河畔一take pass
想知其實係咪聽日/星期一都已經可以去拎P牌

星期二pass 星期五拎

不如打上運吉問啦，我諗佢哋未必諗過有呢個 case

睇天時地理，駕院都大把人fail

如果你自問有天份，對車唔陌生，加上近你附近就駕院

完全零資質，冇認知想學多幾堂車，就搵街

你技術40% 師傅30% 運氣20% 考官10%

棍van pass左乙部， 可以補考自van丙部， 但只可以俾2A牌你

考幾點？

我星期一考1435 今日上運輸處拎會唔會太急

今日考大埔道pass! 終於得左！

利申：2 take

原來係師兄來

你跟過邊個？我跟過姓葉既大約30鬆d 左右，可能仲後生，都幾有heart 去過

11點

考官係你揸一段路後就知大概知你技術
如果好既 無咩大錯就唔好曬大家時間喇
試過最後有死車 個官出聲過佢
天光道返試場 有行人係度過
佢又出聲入 唔好停
應該佢地讓

叫得你唔好停咁你手車應該幾好
對你有信心

清不如開名，等我避開下。

可唔可以pm個補鐘

天光道考三點幾近四點 係咪已經收得皮?

唔會, 我同日考今日已拎到

想租領展停車場，有無得上網睇仲有無位嫁？

錯post，係問26既

26呢度都得嘅，不過少啲巴打答到你
我知有個 26 post 嘅

係丫，我過翻去問
離開左香港一排，落下個停車場轉埋領展忝

想問有冇人試過自己抽到快期入資料嗰陣係咪都同人鬥緊

我自己抽左成個星期都失敗左

有冇ching 知邊間幫手抽快期穩陣

自van真係未揸過 唔敢講

原來咁 咁又冇點留意 可以揸棍波車都係學果一陣

都係玩次一圈 覺得好似唔識揸車咁

如果以我師傅教 就係出到+出緊果時望埋右盲點 姐係出路口+cut右線同時做

我覺得最大問題係斜路起步 完全唔知吊幾高 如果冇左支點

沙駕一陣3點考，有冇人知邊條線機會打啲

大啲

無 間間都抽唔到 屌

30號考沙駕2take pass,
之前係街考澤安衰路試, 呢次入沙駕考..
個考官幾好人, 前半段行多石線入停車場
出返去行河畔線後半段, 直接轉左入愉翠苑就返試場..
連可樂廠都唔使行..10分鐘考完就pass咗...

恭喜你！

第二次轉考沙駕要等幾耐考試？同埋幾錢學費？

最好路口打左燈望右出路口﹐出到分界線再望右鏡盲點，話比考官知你知道係CUT緊線

個時師傅冇教唔知
就肥左

出年2月考,幾時申請學牌??
入form即有??

ching 俾錢抽都抽唔到?

係呀，所以最好臨學車先去拎學牌

我排快期, 最報名到考等大約3個月左右
學多14堂, 每堂1粒鐘, 有一次模擬考試
連租車費, 埋單都大概一皮野左右
留意係每堂都唔同師傅

係咪轉彎踩咗線/渠蓋自己唔知?

可以點避免
有4個師傅教過 都無講過以上問題

係 好幾間都未抽到

師傅竟然無提 你應該一係踩線, 一係車頭過咗隔離線自己唔覺
轉彎唔好太貼邊, 特別地下有黃線/渠蓋既, 一hi中就肥
D師傅通常都係叫我轉彎慢D, 唔好比咁多油
比多D時間自己轉, 太快好易車頭過咗隔離線或者太貼邊

你要抽咩？

輕丙

我都抽輕丙 自己禁左幾日都禁唔到

佢係輕微 上嚴重
衰咩 教官講埋點衰都好呀 依加心情沈重

抽到6月12號快期考澤安

沙駕好嚴個考官係邊個今日好彩避開左

澤安好易考

自己抽？

快到咁，趕唔趕得切學?

正喎，第一次見考牌官改路線

d 官全香港走

輕丙呢排好少

你點知依個位肥你？

得啦，上五六堂

唔該巴打
嘩 都幾貴喎 扣埋街師租車費 成500-600 一堂

跟唔同師傅 你本身識 會唔更好？
你係咩車？

下個禮拜去運輸署搞車牌，係咪起碼要等兩三個鐘

我先前星期二考
我都係去到上星期四、五、六、一咁上返四日就考

快期 重考丙 你地多數上幾多堂

睇考邊度啦，我就十堂搞掂

棍van, 駕院預咗貴出面3-4成
我上咗咁多堂, 基本上有3-4個師傅係hea你既
其他都算係有心教, 好處真係條線易好多, 考牌官感覺上鬆手D
我見D考牌官同班師傅全部FD底, 一落車就有講有笑...

又要比多5200蚊 仲有租車...

FD底同鬆手兩回事嚟
條路簡單佢就會望鏡過死車嗰邊捉返緊 有辣有唔辣
我就係肥咗駕院嬲轉考街先pass

咁應該真係我好好彩預到好既考牌官...

3堂半
上多啲穩陣啲

我相信呢度冇人答到你，視乎條龍幾長
暫時聽過10分鐘搞掂又有，2個鐘都走唔到嘅又有

有冇轉彎轉過龍要回多啲修正？呢個都可以剔

唔該巴打 我都聽人講過要排兩個幾鐘 都係早啲去

有無做模擬考試

即係左轉 轉得太多狂轉反右軚？
反而我想知泊車 三手會否令丙部增加輕微次數？ 因為根本55,59個個都會輕微既

啱啱睇返原來乙同丙合格果次都係同一個阿SIR
啲細tick都仲要幾乎一樣

月中肥左乙部
抽唔到快期
朝朝730 個網都lag爆之後無位
想問下各位巴絲打肥泊位係咪學1-2堂搞點
Thanks
利申：自van

可幫抽快期

乙部正常二堂搞掂
最好考之前上一堂

冇 跟出面師傅

十堂係20節定10節
Ching考邊個場

我意思係要扭返反方向少少修正啫，嚴重到狂轉嘅地步佢應該已經大剔/踩停咗你

第二題唔敢答你，睇下有冇師兄答到

想問下各位考油塘的師兄

上山 迴旋處 你地教係行內圈定外圈?

我果時學係 內

依加諗返係咪泊車 三手果時太盡
有撞左出聲

我都係內
但岩岩睇d 片 係教行外圈

不過我又睇番個藍色牌 其實內外都得
唔知有冇錯!

點解我咁問 就係我記得黃紙 好似有tick到選錯行車線呢個point

p.s 一take pass 左棍van

螺旋形迴旋處第一個出口出係行內，第二、三個出口係由內至外
好似係

另外想問下快期重抽
九龍新界私家車係咪得培正 忠義 石蔭

第一個出口應該行外
因為行高超道 轉左 係行外圈

打錯字添
係第一個出口用左線行外圈

之前考棍van肥左三次 轉做自van終於一 take pass

之前三次棍van都考掃桿埔 轉左去鴨駕考自van

我諗唔關事，同埋應該冇撞到
如果撞咗嘅話係肥乙部同埋大剔「碰及物體」

本身考油塘肥左
黎緊轉戰天光道
想問下除左泊位係禁區外 其他位係咪都行得

第一個出口永遠係外圈（最左線）入同出
第二個出口內外都得
第三個（或之後）出口永遠內圈入，可以內圈走，或者早一個出口cut返去外圈再走
地面畫線其實就係呢個意思

樓上巴打講得啱，路牌係好好嘅指示嚟，第二個路口走嘅話兩條線都行得

5月尾肥左油塘
依家快期抽左考白田, 諗住上4節就算, 考白田有咩要注意

點解要咁多？
快期五日十堂搞掂啦，第一次衰咩果d,諗住第二次考唔好衰咪得

肥d咩?

打過去拎report

直接打去就得? 我都想知衰乜

想請問考棍van學牌張form寫學習駕駛的車輛類別係淨係寫2 定係1,2,1A,2A 寫晒

頭三次肥咩同行邊條線小弟1月考掃桿埔棍Van肥咗 9月轉自Van再戰掃桿埔

1 2

其實係想跣你睇你係咪真係唔讓

前日天光道1 take pass 咗
師傅話主要考背靠壟道同亞皆老街
但嗰日都見到有人考公主道
所以都唔係100% 2條路

利申返係棍van

我諗巴打你係講緊5日10節 因為我之前retake都係連上3日堂之後考嗰日上多堂加考試鐘 total 9節 pass
不過都要睇你本身衰乜 如果你係衰突發情況處理得唔好 本身控制部車無問題就可以上少啲車 純粹認識下試場路線

上少啲堂*

屌 打算想報駕院棍波
但睇錯左自動波 聽日係咪要打去改就得 唔洗比錢改？

頭兩次都係考樂活道 第三次考東院道 問返個考官話有踩慢我個車 肥左我之後就轉去鴨駕自van

好似無得改 簽名個陣好似有叫你睇報咩課程

打到1999 sorry
我指係扭軚扭到盡果時會有一下 boom 聲出現 可能太急太大力

有無人試過得？

想問下駕院個基礎訓練係咪可以自己控制部機？

唔該師兄
希望個日唔好撞到咁多人係條馬路亂行啦

背靠壟道長期都有人行來行去
喺車罅攝出嚟
三四點放學就應該多學生
小心啲啦 見到人就係咪都停咗先

嗰條叫靠背壟道
留意賽跑冠軍，啲人一嘢就攝出嚟
斑馬線慢車睇定先過
美善同道上3波，轉返靠背壟停定再出

可能會收你兩舊水

將就下 絲打揸車唔記路名
我keep 住望左望右睇有冇賽跑冠軍
又keep 住望右鏡睇有冇的士佬扒頭
Keep 住都有人企喺度等橫過馬路
所以都開得好慢咁過 小心為上

最怕都係嗰啲賽跑冠軍, 好鍾意將馬路當行人路咁行

岩岩打左去改 佢話ok幫我轉返
但如果想再改就要收200

你報van定私家車?

唔好意思各位，阻你地少少時間

反對逃犯條例白宮聯署
6月14日前，儲齊10萬簽名 (尚欠37,761個簽名) 就會得到白宮回應

簽完記得確認返電郵

播住十鳩幾萬年前嘅片，你坐係部機面前郁下肽盤波棍咁
實際用途……零

P牌，可唔可以教下我點轉右出呢個路口
路口俾啲樹遮住啲視線，已經盡量貼虛線伸前個頭望，主要望唔到右邊
每次出車必經路線，出咗好多次都搵唔到技巧
都係見近距離無車無光同無聲就大油出
右邊：

左邊：

有無咩技巧？唔該晒

自己攞個鋸 鋸走啲樹葉 再唔係鋸走棵樹

你做乜咁認真？

早幾年考過棍波貨van, 筆試泊車合格但路試肥左
之後就無再考
而家想學返自動波私家車
想問係唔係要重頭由筆試開始？

因為最唔想就係溫返筆試

thanks

報van

Same 同問
同埋係咪就咁去返政府合署填表 然後到時到候搵師傅約時間就得
Btw 巴打有咩驅使你想考返個牌

多謝師傅拿拿臨幫我跑去zip左我好啲既考官 好爽手就考完
油塘上山1take

3號考油塘 棍van
學左30節
有咩要注意？
好驚衰on9野

我自己上年係外國生活左一段時間，發覺無個車牌真係好唔方便

出盲點位俾大油你都好惡
打右燈 龜出喇
一係你自己去對面裝塊鏡

唔該你新P牌努力學緊
其實淨係見到短距離唔敢慢出，所以大油諗住快啲出咗算，但次次出都有啲驚有車
係咪應該龜出等啲車見到我讓我再出？
因為佢一個方向兩條線，出少少第一條線望清楚再出？
唔該你先

其實油塘好短
不過難位都幾多
淨係一出轉右 咁多田螺車 遮住晒d 視線已經難 仲要中間係黃格

過左果度就應該冇晒事
迴旋處唔難入

多d 望鏡就得

btw 紅van果個位又係小心過就ok
雖然我果日冇紅van 好好彩

仲有 3手掉頭果度係斜波
第二手,師父教落 扭盡左鈦後 由佢自己溜
但果時比人細tick 左扭死鈦

師傅話亞皆老街好考 我都係亞皆老街1 take

你考過一次筆試就以後唔洗再考筆試

考車車速有冇特別限制？
聽人講話50 但今日我行大涌橋 師傅叫我上60

星期日有冇快期搶

直情係金下面拜神借D意燒左佢啦

路牌幾多，上限就係幾多
學車/考試冇80路

內街無寫就50
老閪都唔過50

考大涌橋路位巴打不妨下次上堂望下

大涌桶唔係限70咩
btw,大桶橋唔會有地炮同白鴿龍
發夢果陣見到有人日日都安全情況下劈到100左右咁過

揸車揸耐左好驚星期六返工
好多正式牌假日司機都揸到嚇死你
二線合一位我係佢後面扭哂出去佢都未扭出去
有時普通路一條暢通無阻又行得個三四十
仲要行下又無啦啦踩下brake
之後又左又右
係到製造阻塞

啱啱學車 想問開車步驟係幾時先鬆手制？上網睇片多數都最尾先鬆
但我師傳教係一開始踩離合入一波 同時踩實brake
跟住鬆手制之後先搵摩擦點最尾鬆brake比油
有冇邊到錯

琴日屯公慢線跟牌行80
比架9噸推
之後即刻踩brake 80收到65左右
心諗放有薪假機會黎了
睇住中鏡見到佢嚇到即刻急煞扭入路肩
真係好睇唔起呢d人
又要推又要驚撞

巴打咁勇唔驚話你急brake

p牌限速70呀嘛
行行下睇到自己行快左咪收返慢囉

唔留意交通情況剎車都會俾黑警告

就黎考培正，有咩要注意

集氣
聽日天光道考路試 如果抽到靠背龍希望唔好冇盲毛過馬路同死車

一出門口 中間出就得
死車好撚多 做足步驟

想問沙田駕院係咪好少考大涌橋？阿sir話唔考，剩係去過一次

係少考JE, 唔係唔考....分清楚嗰分別

比左錢A1化抽快期 成差唔多兩個月都仲未有聲氣

代*

5月21 係A1 學肥左丙部，即刻係油塘過去深水埗問抽快期，個職員話佢要幫四十幾個人抽快期，我即刻上網睇搵人幫手抽，隔左7個工作天即刻幫我抽到6月12 白田

點解我師傅教右邊好多田螺車就行出小小黃格再等機會出既？

冇話錯唔錯ge 應該
但我拉左手制就冇踩brake的

但其實你師父果個方法都ok ka
因為有 d 位 唔拉 手制果時 你都係靠踩住brake 再開車

我果時一唔拉手制果種再開車 就好唔習慣 試過死火添

所以你果個方法應該最正確

睇少左 我果個教應該係搵左摩擦點至放手制 放brake

3-4點忠義街小路塞車嗎？

自己抽 4日抽到 過幾日考

之前我行灣仔繞道一定俾人推
真係踩住70-75就算
因為試過入繞道前 條路暗斜我又無收油 去到100入
望一望嚇撚死
但 80收到65都唔係好慢啫 佢咁都撞就真係自己拎黎

從操作角度出發係可以嘅，但考試我就唔敢答
同埋呢個未必係學車時最易掌握嘅方法，再講其實放咗手掣仍然踩住迫力，架車一樣唔行，咁拉手掣嘅意義不大

原則上最穩陣係搵咗磨擦點先，甚至和少少油，最後放手掣，因為咁樣可以確保架車喺放手掣嘅一刻已經有動力，起步時唔會溜後

我建議手制最後先放
我:左腳踩實入一波> 提高至摩擦點定住>右腳唔踩油 (因為好斜要俾油)
左手:準備拉手制(會斜少少身)>
但同時望一望個官(因為個身斜左，佢會望過黎) 再望左中右鏡
無車 放手去~

我知嗰度限幾多
不過睇牌都好重要，所以我先咁答，俾啲空間巴打發掘下。總之跟牌行就ok，學神行得嘅路學神/P牌/正牌限速全部一樣

第一次又係考培正，今次又係，好L驚，好多的士，小巴打尖又

可以

聽日1535忠義街 有咩要注意

放學時間係咪會好多人/死車？

巴打喺邊個網抽到

我都係google search

見到巴打話考完後三日
就已經攞到車牌
真？

我試過 打過去話想查詢

打過去過想查詢番衰乜就得 份報告中文 易睇

閃一下車頭燈係點解？
過完線俾架小巴閃左一下 係咪屌緊我
我應該無做錯野嫁喎

有冇開燈？

今日12點就考油塘路線

真 之前星期5考完 星期2拎得

唔該巴打
等我過兩日得閒去整埋先

閃一下/閃幾下/呠都可以係讓你，又可以係叫你咪阻住，所以最緊要係睇人哋嘅動向

兇多吉小

有咩要注意

有無甩p巴打換正牌時做埋國際牌？駛唔駛排隊排好耐？

小心紅van
落小小雨應該少啲路人
小心啲廢老落街食飯

閃得一下比較難答
可以係提你開燈
可以係鬧你，嫌你過得衰閘到佢（唔一定係，但如果過完線佢喪閃/長著高燈就肯定係鬧你）
可以係佢打燈預備cut線時唔覺意hi到高燈

陣間3點半考沙田啦

加油

有冇啲通用既燈號 上網睇到話對頭車無喇喇閃燈就係提你前面有差佬，有啲又話唔係

對頭車狂閃一係提你對面前面有檔口，一係佢鬧緊佢前車
cut線前隔離線長著高燈/狂閃即係叫你咪亂嚟，如果閃你兩下意思係讓你入線，你可以俾個五佢或者入線後打返兩下死車燈講唔該
行緊時後車狂閃你通常係叫你快啲，一係提你開燈，多數有嘢提你；如果久唔久閃你兩嘢就有機會係撩你玩，你唔想陪佢玩就打返死車燈然後由佢走

師傅無教過我

呢啲真係經驗嚟，因為真係個個人唔同

考完 一take pass

頭先兩點葵盛一take

今日棍van 銅鑼灣 終於pass 中小學考緊試 暢通無阻

今日沙田肥左路試
做完掉頭出街個陣轉左上膊
個官問我仲出唔出街...照出啦反正都肥
之後都係幾個輕微tick，個官仲話就係衰個下
唉屌

咁無運....

講真既，衰緊張都代表我未夠班拎牌既…
不過最慘係個官果頭讚我泊位掉頭爽手，個頭就上左膊
臨上堂之前我師傅又預我會報路路通，唔覺得我會肥…
想問下如果駕院排快期係咪一定要跟駕院，唔可以出去搵人搶期？

俾師傅屌隻左手浪住係隻左腳到

駕院快期無得搶, 要問佢地, 沙田好似都常有

本身今日有個7月中既快期，但師傅話撞左其他考生既期
唯有等師傅捕個快期返黎啦

沙田?
記得D老經驗0既阿SIR有講朝早有機會中
話D官通常朝早想兜遠D

想問下路試個陣個考牌官係咪淨係會俾關於方向嘅指令，會唔會講埋要你行邊條行車線？

考牌官只會講邊個燈邊個路口直去定轉左轉右
唔會講行邊條線

唔該巴打，問多個問題，師傅平時教係燈口開車都就算直去唔使cut線都要望左右鏡，想問下使唔使望埋盲點？

開車停車前都望望左右鏡，唔使望盲點
無望就會tick開車/停車無視察交通環境

唔該巴打

差唔多啦 考前2個月學

因為考試果陣雙手住程都要握哂軚盤
都係果十幾分鐘姐
考完之後你中意單手揸都得

都得 總之最緊要係做果下轉線動作

我當年考油塘時師傅咁教 先知原來可以咁

會唔會佢私家車望唔到地下

內

岩岩警務處電子報案中心report左個斑馬線唔讓行人
有人過緊都照沖過去
之後收到差人email話轉介左去某警署
但唔係交通部
而家某警署係咪會轉介去交通部
之後交通部再會打比我約落口供交碟?

我觀駕排堂直情考前一個月先上路堂

抵屌
未屌到你上天花板算好彩
學車已經係咁嘅態度

P牌唔小心衝燈，會唔會比人釘牌
有冇巴打試過？依加好驚要重考

影左相？ 定衝左普通交通燈？

呢架好玩
開心啲揸

落山睇唔到前面有紅燈，依加寄咗封信要我提供資料，應該係比人1823

認左佢 罰錢 加半年

我都想知🙏🏻

三點培正pass 終於過到

有個師奶喺靠背壟道揸住部Camry嘗試泊入一個短過佢部車嘅位
停底望住佢扭咗兩分鐘，之後督油過算
最後pass

Van 定私？

我聽日考兩點 巴打有冇咩tips

天光唔係得van咋咩

我問下先 thanks

聽日考培正
好緊張
有無嘢可以提點吓

想問下掉頭泊位果陣淨係用極力子控制車速，而唔喺hold係摩擦點再用brake，咁樣其實得唔得

OU地盤對出嗰段常盛街好撚混亂
今日晏晝臨考嗰陣行過，地盤啲車double park到成條線冇咗，要逆線過

得

印極力為主，再配brake為輔助

當然可以，磨少咗極力子損耗仲低啲
但要停定時強烈建議落返迫力，以防溜前溜後

次次學車轉入個到都好驚
次次都有驚喜咁款

左腳hold 極力子，右腳放定係迫力上面準備，你就算突然間左腳抽筋唔會溜

呢個係基本
要養成右腳永遠唔放油門就係放迫力面嘅習慣

掉頭泊位時極力子喺咪應該hold喺磨擦點再踩低dd?

答唔到你
要視乎車速同地勢調節
例如向下暗斜，喺倒車時要吊高少少極力子甚至和少少油；但相反向前行時要踩低啲極力子減低動力同埋印迫力控慢架車

死車極多 我好彩係係行橋底綠燈直過 唔洗等

學校考試可能會早放, 會有好多校巴個D

考左三次終於都俾我pass 到

唔該巴打前兩日考完兩part都肥，明明學車個時完全冇問題，但個ar sir 一坐上黎就好緊張

緊張係正常反應，唯有再練熟啲，同埋更專注咁揸

巴打考邊個場

考油塘朝頭早

天光道pass
多謝讓路嘅各位兄弟

嚟緊幾時再考？

佢2日前考
要起碼等到6月13號先知
仲要抽到先得

冇錯搵左人幫手抽快期，我當日自己都會㩒，睇下邊個快d

我都一早搵咗人幫手排 (俾錢嗰啲)
尋日開始可以排到今日都未中
仲以為夏天冇乜公眾假期會易啲

我嗰陣俾錢人都排咗半個月先有，4舊水

棍van自己抽快期 抽左4日 打電話星期六抽到

巴打肥一part?

前者係油塘常見死法，特別係1、2線
後者係2/3線行廿幾？

葵興 梨木易唔易
我排左快期重考
有乜注意

搵快寶

2/3 線姐係咩？唔好意思，唔太明白

有，開到40

Sor，寫得衰
我意思係2或3線

Icic , 本身我預番試場經鯉魚門道個時上3波，但未去到之前已經俾佢話我太慢

想問有無九龍塘師傅介紹 正正常常已足夠

有啲呀sir係鐘意快，我前面啱啱轉綠燈果陣或者前車開始郁，個呀sir就一味催我快啲，話敢慢就會寫我阻塞交通

一take pass咗
緊張死

下個禮拜考 依家先8堂 要唔要學多幾堂

想要一個人既資料試幫抽快期
只要一個, 唔包成功
有意tg

聽朝考油塘 第一次好緊張

聽日考何文田 !

好易， 最緊要揸得快，望鏡擰頭
真心係好易

天光道好難呀 d人日日係車尾行出

今日真係好多人 好誇張行都行唔到

10點半呢段會唔會好d?

會

有冇ching 用過邊間抽快期好?
已經自己試左兩個星期失敗左

可以考慮比資料我試
唔一定成功
如果成功只象徵式收20蚊

好滾動 考第三次終於pass 9點 忠義街迦密村
道路暢通+鬆手考官

搵過好廢，試下搵快期王，免費抽但要跟佢學車租車 我搵咁多個得佢抽到

岩岩澤安比153考
Pass 左

今日考天光道
乙部成功
丙部衰出黎hi到雪糕筒
又話轉彎位置唔正確
準備好排期再去

但想讚一件好人好事
前面有交通意外 警車停咗係度 要cut去右線（借一借線） 又停緊紅綠燈
之後就有另一個學神留勁大個位又讓我入右線 師傅開曬窗揮手叫我出
好人有好報啊

我問過可以refund喎

我正話再問過
等佢地覆

朱蛇？
5月中搵佢 抽到6月中

快期王叫我入1000租車按金+510報名費咋喎 同埋人地抽到先可以全數退
邊有$4000?

有兩個plan呢間唔係快期王喎ching 免費代抽但要跟佢上堂租車先係 莫師傅喎

any肥 祝你快啲抽到

有無人跟個師傅係元朗駕駛學院既莫sir?
我睇樓主既excel, 見到有個pk既莫sir係沙田果邊教，有無可能係同一個阿sir黎？

唉, fail 9 左孝民街右轉出去忠孝街....
左線有架仆街巴士右轉....

油塘出發 有邊到好遊車河

e21a，rip
如果係17就左轉，下次小心啲

天光道 自van passes

之前我葵涌都係153

左線明明唔可以轉右, 正仆街巴士佬

郵輪碼頭

恭喜 考咩路呀。我都準備考天光道

亞皆老街

朝早定下午

記得考牌前要煲多啲片，洗腦式睇係最好
記住三手軚掉頭同埋泊車嘅步驟

我嗰邊嘅口號係
三手軚：D右左R右D
L位泊車：R左左右右P

如果易緊張，考前兩星期日日飲水動樂同牛奶。臨考前我食香口膠。除非你飲開紅牛，否則唔建議飲
如果你擔心飯氣攻心嘅話，你可以用朱古力取代餐飯，同埋以防肚痛
婆仔嘢：為咗take個好意頭 我買咗能得力擺入背囊

祝你好運

下午

係能得利

秀茂坪 -> 西貢 -> 馬鞍山 -> 大埔 -> 粉嶺 -> 鹿頸 -> 大尾篤 -> 大埔 -> 沙田 -> 大埔道 -> 老龍 -> 郵輪碼頭 -> 油塘，山路公路迴旋處單線雙程乜都操熟哂

簡單啲就東隧過海環島，路過淺水灣去下沙灘，行過堅尼地城睇下海景食個糖水，遊埋北岸望埋九龍夜景，正呀喂

今晚天氣好，去邊都爽皮

多謝 我真係好緊張，個師傅都話我唔夠信心

煲YouTube 那幾條？

尋人！ 岩岩係天水圍見到架msx125 紅色車 學牌你條死氣喉好嘈

你平時做三手軚掉頭嗰邊，到時可能有啲咩吊車啊 貨車啊擋住
到時可能喺更高嘅位置，或者啱啱轉左入嚟做三手軚掉頭
你可以叫師傅跟一跟
如果你擔心斜坡停車停得唔夠準，我係記住石壆掂住第3節水撥，類似係咁
我考前警告自己：「緊張，考官係唔會同情我㗎」

就係咁合格咗

冇錯，你考試路線嗰三條片
我主力睇師傅扮學神嗰條

想正評點知篤錯 其實我都想試順天>秀茂坪>西貢，秀茂坪去西貢得一條路應應好好練

考之前狂睇祖哥

加油呀，路試7分靠運，3分技術

冇緊要

想問下宜家抽快期係咪都要8點起身捕住嫁？

係7點抽
不過多數都抽唔中 代理先抽得中

係7點半

最後去左大埔

可惜考試就係人哋影響你你都肥
通常見到考試車我幫得就幫

17號巴士正一反派角色
琴日我考天光道 有架17號巴士停咗幾分鐘
搞到我唔知點算好 最後停喺度等到佢行
最後合格

非常好
真係行咗西貢、西沙入去？

下次走遠啲又得，去荃灣行下路入屯門都好玩咖

棍波貨van 琴日考天光道 亞皆老街下晝3點pass

唔係啦想搵個地方去下泊下S

第一次行吐露港,右邊d 車快到

早兩日天光道 棍van 1 tick pass
好彩學校考試 3點無校巴

祝福所有學神成功1take pass

同學仔，你好
可以我見過你表演泊停掉頭

可能

咁近近哋，將軍澳工業村，大把位練

你認錯喇 我淨係考路試

搵一晚就去睇下先

如果前面死車
係咪 望右鏡打右燈cut右 攞正望左鏡(死車)打左燈cut左
學到第3堂 成日打唔切左燈

星期一考沙駕，今日仲係比人話停開車無望鏡
同轉彎位置不正確，希望改到

師傅叫我每次開車停車 都望晒左中右鏡

早兩日 10點左右考永孝街棍van
超好彩當日又無貨車周街泊
又無dc9小巴9橫衝直撞
考場三個考官都好好人
所以終於考到個牌

啱啱真係好撚嬲
小路出大路有盲點 私家車矮睇唔清楚
我等多咗三秒諗住睇清楚有冇車
點知後面個小巴佬起勢咁砵 仲要閃大燈
臨尾仲要整多隻中指俾我

屌你老母 唔係車住屋企人
我一定同佢玩過

唔知係咪同一個不過我跟果個成日停低架車畫圖
淨係上佢堂15節一定唔夠
我係宏業東肥左即刻走左岀去排快期
可惜第補考果日自己發呆上左壆又要再排過

打右燈先 扭腰望盲點>右鏡>扭鈦(離人地車一道門)
望人地車頭 小心有人衝出
打左燈>左鏡>扭鈦(一路望左鏡)

唔洗理佢
香港好多仆街司機係咁

係差邊part考邊part

考試係好無奈
以前師傅教落，而家揸車都係咁做，就係以來勢為準，睇指揮燈或者單憑地下畫線估人哋點行真係唔準

夜晚/假日去練一流，大把位揀，仲有大把P牌練唔駛有壓力

20號考11點50分油塘

20號1030忠義街

我跟果個叫莫x輝
我未開始上堂，自己報左20堂，出年3月尾1525先考。
So far 你覺得呢位阿sir o唔ok?

我就係跟佢，雖然未至於完全唔得不過我覺得佢俾唔到信心我自己去揸
好多野講完一次就當你識好似過死車要睇完冇對頭車望鏡再擰頭睇盲區你做唔做得啱都好佢都只係會打下隻窗題你但係我通常都反應唔切就岀左然後佢就話下你冇望咁囉

考1525油站實排長龍的士少巴入氣
揸慢d小心班友突然開門

最後我肥左擰頭望鏡兼冇讓對頭大車
佢教完我岀到去補鐘我俾個師父鬧我做乜淨係望半秒就扭軚切線

差唔多啦，祝你好運

再講下天光道路試，「耶穌基督」嗰個牌有條二合一，有兩個情況會發生嘅。第一左線爆滿，你唯有行右邊嗰條線，第二個情況左邊嗰條線爆滿，你話有溜溜地咁樣行車，甚至停喺度等有邊啲車走晒先切線。

1525呢d時間係咪考宏業東機會最大？

聽講第一次考個官多數都係俾宏業東街你

我都係跟佢學
佢平時上堂係比較靜
但每次我做漏啲基本動作 (左中右擰膊頭) 都會踩停提醒返
而且我問佢問題佢都答得幾詳盡

我而家入油都去井欄樹，減3蚊好平

頭先見到個女仔係九龍塘學調頭 chok晒車 一二三手都死軚 你換換師父好喎完全hea教

想問下大家考試前幾日係咪都會連續學幾日？例如考星期三 星期一二每日學兩節之後考個日朝早再學多兩節兜熟啲路？
唔知點樣預啲堂數

想問吓油塘有冇師傅推薦？
11月頭考

唉！睇黎要預肥

巴打最後考邊條線？

唔該 呢幾日狂睇片 好想1take ko

我自己編左張路線圖， mark哂d注意事項
不過係26

留考試前2個鐘一定要
因為路面日日唔同
我個陣練晚上 考日頭 完全2個世界
不過最好學下唔同時間比較好
因為咁先學到野

岩岩P牌出街練車 去到燈位紅燈停車
點知後面有架消防車係後面鄉哂鐘
咁我見到咁 就衝左紅燈比佢過
E加好撚驚 會唔人有事？

我星期二考2:30，有咩注意下，多不多小巴佬抽你頭

你係好順利過黃格仔個度？

如果有巴士停低，你地多數等佢地行先行，對？

考車係

請問如果十二月尾考係咪而家要搵定師父

第一次宏業東
第二次元朗邨

又唔洗 除非你多錢

邊個位？一般都無事
得一條線？

我學車果陣都有諗過，cfu話如果燈位有位既就照出，不過佢夠位過就停
其他巴打會點做？

係，我師傅教：「你一個人，冇理由要幾十人讓你」

仲有小心巴士，除非司機示意，否則唔好爬頭，只可以等

再講下天光道路試，「耶穌基督」嗰個牌有條二合一，有兩個情況會發生嘅。第一左線爆滿，你唯有行右邊嗰條線，第二個情況右邊嗰條線爆滿，你話有溜溜地咁樣行車，甚至停喺度等右邊啲車走晒先切線。

加油，祝你乙丙部雙贏

依家係銅鑼灣，聽日考銅鑼灣 應該得返樂活道行到
香港加油!

讓比緊急車輛行而衝燈係合法
唔讓係犯法
不過唔讓都好難捉

幾日後天光道2點
有咩要注意

通常讓就係駛過白線，然後扭過隔離線
如果有相機嘅記低時間同相關車輛編號，真係有信都可以解釋
不過我揸住架12米車，真係未試過咁讓，最多都係綠燈揸埋一邊，因為車長，衝出去會頂住其他車

肥左超越物體未有查看交通情況
河畔線

立法會議程寫明，12號三讀會同一日進行！
咩係二讀三讀？
簡單啲
三讀通過＋777簽署＝法案立即生效
議程：

首讀二讀三讀解說：

你有心水師傅嘅話，都可以同人打聲招呼問吓。
不過好似好多師傅都係只會執到大約三個月內嘅時間表。

早啲搵都冇壞
起碼你可以霸到師父既考試日

等考官嚟既時候，可以食香口膠舒緩緊張。考官上車前要吐走佢。
祝你好運

我都有機會12月中至尾考 怕師傅會放假

沙駕9點多石1 take pass 0補鍾
過程全靠運氣
個年輕考官一上車見佢同我講早晨，我就知好野之後考調頭泊位都ok。
重點-出街，讓路口右轉準備去門口時我見到的士落客，無理到照沖左先。見到個考官即刻寫野跟住仲合埋個file。我心諗唔係未出街就肥我掛，之後是但渣。岩岩好考時停雨，加上我係第一個考，路面情況還算ok。一直去到停車場前都無寫野，佢仲訓住戴黑超去到紅綠燈仲驚到死火之後預左肥就hea佢算。番到學院考埋斜路就準備去死點知最後得左，真係勁好彩我見同一時間考多石既都pass左，可能因為朝早天氣涼加放假後第一日心情好，第一個就比較鬆手。

仲有一個問題想問一問
我自己吊極力子好似唔係好叻
我怕斜路開車會溜後 有冇教學

祖哥啲片係唔錯

我10回考河畔，右轉過死車果個位勁多對頭車
最尾肥左超越物體無留意交通情況

一陣睇睇先 唔該你

同棍van,開完段直路仲要勁大雨

我尾段過死車時見到對面有車即刻停，讓左4,5架。望番之前d post都係話停左先，個阿sir頂唔順真係叫你行先算

聽日3點培正，有咩要注意？

有樣野好想問，
你地三手調頭之間，會唔會拉手制？
即刻第一，二手之後都拉一拉手制
我就快考但發現自己冇依個習慣

善用手掣，記得拉緊啲
左腳搵好磨擦點，右腳和少少油先慢慢放手掣（手掣唔一定一嘢放哂），咁就萬無一失

好似穩陣d 點都拉一拉
拉左可以抖一抖 諗好再做下一手

考試：
幾歹都拉，當俾自己機會回下氣，諗清楚下一步同望足鏡盲先再開車都好，反正考試冇限時

出嚟揸：
初頭未揸熟，怕溜前/後都會照拉，大不了阻多人幾秒，總之唔好輸錢；後來熟咗就按情況拉，大斜/太接近物體都會拉

其實磨擦點係點架
一直都係憑感覺吊極力子

踩盡極力子，入咗波，慢放左腳，當你感覺到架車微震時嗰個就係磨擦點

van仔扭力大，好易會感覺到

元朗駕院肥左路試 排到一月 想快d 師父唔覆機有無方法？

3:40 忠義街1A重考丙部 有咩要注意

你一定要返呢條線？
搵街外師傅快期啦

自動波私家車，
考個陣每次停車（班馬線，紅燈）除左拉手制之外，有冇需要轉N/P波？

唔洗下下手掣
班馬線紅燈係平路可以唔洗
係斜路都唔需要n+p，用手掣ok

有冇人試過落大雨考車
第一次考就遇到咁既天氣

合格既同學最多有幾多個 tick?
我有十幾個都 pass

10

有冇人考過177 閪撚到

你都係今朝考？
我今朝考 (第三次)，一報完到，出返黎，超大雨。
上車等考官黎，考官上車先細返d，一路考到最尾就停雨。
全程都唔咁去太快
最後pass左。

銅鑼灣 下午考 Pass
自Van

Detail please

得停定準備第一手時會拉 中途至週完頭都無拉過 pass 善用brake 最緊要唔好俾架車溜後無問題

21

調頭

好慘

依加考

點解落雨一定會消失？

四點銅鑼灣有咩要注意？
我第一次考

Retake 天光道成功

比啲耐性，DC狗同賽跑冠軍特別要小心

已經衰左

考邊條

樂活道